synagoga moszka kochańskiego w łodzi prywatny dom modlitwy znajdujący się w łodzi przy ulicy północnej synagoga została zbudowana w roku z inicjatywy moszka kochańskiego podczas ii wojny światowej hitlerowcy zdewastowali synagogę linki zewnętrzne na portalu wirtualny sztetl